［墜落到咁］林行止：衷心希望「紫荊黨」能獲北京公開加持、大招黨員、選舉大獲全勝！

⋯⋯如果無法遏止外資外移及本地才財兩去，香港經濟肯定無法「回到從前」；這等於北京在政治上「完勝」，在經濟上則一無所得（連帶大灣區亦無法得益），那意味誰亦討不到好處！

在政治大原則不變——中國擁有香港絕對主權——的前提下，如何讓這頭年華老去的怪鵝續產最好多產金蛋，即保住香港創滙功能不變，是有志於管治香港的「新香港人」的最大挑戰。

筆者認為「新香港人」是取代「港英舊電池」及力有未逮的「土共」（「數十年前」，筆者便在這裏指出以中學教師為骨幹的民建聯，無法好好管治香港，得罪了「成村人」，如今看來，筆者可沒說錯）管治香港的最佳群體，筆者得此結論，不是因為他們中有不少高學歷的幹才，而是他們既通西學，亦了解鱷性，因此不會亂出主意；當然，更重要的是他們有渠道直通天庭，有天地線可和京官——北京的和駐港的——直接溝通、說心底話。

已於五月成立的「紫荊黨」，其創黨人之一李山博士，以「金融協會副主席兼絲路金融公司首席執行官」的身份，二○一九年十二月十七日為本報撰文：〈香港選舉與政黨建設〉，有條有理有「法度」地從第六屆區議會泛民派大勝，說到必須「發展並壯大愛國愛港政黨力量」，李氏指出新政黨即今之「紫荊黨」，「應該是『一國兩制』的堅定維護者，旗幟鮮明地支持港人治港、高度自治……。」這類「套語」，人人會說，鏗鏘有力的是下述的「建黨宗旨」：「該黨也要是『一國兩制』的積極建設者，把實現『一國兩制五十年不變』作為自身的政治願景」，而筆者認為最重要的是這一句：「通過實際行動努力創造長期『不變』的條件」。

「不變」相信主要是指創滙功能及保住「金融中心」（投資投機的外滙買賣和上市集資功能暢通無阻的股市）對外資的吸引力。如果筆者的揣測不致遠離現實，筆者衷心希望「紫荊黨」能獲北京公開加持、大量吸納黨員進而在以後的各級選舉中大獲全勝！

通常話寧願乜乜做仲好
到真係乜乜做既時候就會發現仲衰
到依家都仲會覺得係奴才亂估聖意

支持紫黨我要攬炒

請問黑警冷血林鄭殺港(狗隻#60434)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

#3 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

事實係支那人最鐘意做奴才亂估聖意

當連特首都係腥港人，點會少咗政黨個份做執政黨

下欄野交俾斬人聯、何狗

點解唔係老共自己用共產黨名義搞要班官富二代自己圍爐成新組織

還掂一國一制，支持清鳩算何已完鼠王芬葛博士

藍紅黨 藍黨 紅黨 仲有蝗黨為首蟲泰

日日話開戰
打日本
美國
越南
印度
乜鳩都話打

話黨都未齊人 就埋邊 棄DAB, 工賊會

林生呢篇野係咪反諷? 道行太低睇唔明

點睇都係直必

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

林行止喎

信報而家好垃圾下